何栢良：CU mask不應用於已感染患者 或懷疑感染人士 或危險公眾場所

結論：因為可以重洗 反而比不可以重洗更危險

港大感染及傳染病中心總監何栢良在商台節目表示，有四類人士應避免戴可重用口罩，分別是到

醫院、老人院、診所等高危地方人士、有出現發燒、呼吸道感染病徵的病人、接受家居檢疫人士及新型肺炎確診者或懷疑個案。

他解釋，在重用清洗時，或會有傳播風險，故使用即棄口罩安全系數更高。

今朝晴朗有講